CNN : 川普要求調高南韓防衛軍費高達5倍

〔即時新聞／綜合報導〕美國國防部長艾斯培（Mark Esper）14日訪問南韓，針對韓美防衛費用分攤特協定進行協商。不過，今（15日）有外媒報導表示，對於美軍留在朝鮮半島的防衛費用，美國總統川普要求南韓在2020年支付約5倍的金額。

根據《CNN》報導，美韓分攤軍費協議已實施數十年，直到川普進行每5年1次的重新談判。川普在去年就曾要求將費用增加50%，但最終雙方以比上一年多8%的金額達成協議。然而，川普今年要求將目前約10億美元（約305億新台幣）的費用提高至50億美元（約1525億新台幣），但被國務員和五角大廈的官員說服降低至47億美元（約1434億新台幣）。

美國外交關係委員會（Council on Foreign Relations）美韓政策主任斯奈德（Scott Snyder）則認為，從歷史發展而言，成本分攤公式已增加5%至10%，但「5%至幾乎500%之間的差距，超出了政治上的合理範圍」。斯奈德指出，尤其是當這筆費用不是用在南韓本身，這對南韓納稅人而言才是最敏感的問題。

參議院外交委員會（Senate Foreign Relations subcommittee）民主黨議員馬基（Ed Markey）則說，如果當南韓認為在沒有美國的情況下會更好，那川普將會破壞在過去60年對南韓的和平、穩定和法治共同做出的承諾，當各國對美國的領導能力失去信心時，該地區的安全性就會疑慮。

香港願意畀

一年50億美元

香港願意比

三百幾億港幣咁少

個人工島可以換黎美軍3x年防衛

要通過，隨時攻入中共國

我相信大把香港人寧願用萬億去交保護費
都唔想要明天大嶼

香港人表示願意支付

抵啦擅自中止GSOMIA

香港願意比

香港轟落去la 屌

不如香港畀之後美軍駐港啦
趕撚走班解放軍

香港畀夠兩倍
Sir , This way

以香港平時啲撥款比，真係少撚到

300幾億唔夠係香港起20條垃圾橋

好想課金

明日大嶼條數可以比廿幾三十年

起條濕鳩橋都唔止

美軍黎香港啦

筆軍費係香港只夠起幾個噴水池仔
(同送高官子女去外國讀書)